<resources>
    <string name="app_name">Обучение электротехнике</string>
    <array name="i_safety">
        <item>safety</item>
    </array>
    <array name="i_voltage">
        <item>voltage1</item>
        <item>voltage2</item>
        <item>voltage3</item>
    </array>
    <array name="i_transistor">
        <item>transistor</item>
        <item>transistor2</item>
    </array>
    <array name="i_resistance">
        <item>resistance</item>
        <item>resistance2</item>
    </array>
    <array name="i_resistor">
        <item>resistor</item>
        <item>resistor2</item>
        <item>resistor3</item>
        <item>resistor4</item>
    </array>
    <array name="i_inductance">
        <item>ind1</item>
        <item>ind2</item>
    </array>
    <array name="i_circuit">
        <item>circuit2</item>
        <item>circuit</item>
    </array>
    <array name="i_diode">
        <item>diode</item>
        <item>diode2</item>
    </array>
    <array name="i_measuring_instruments">
        <item>multimetr</item>
        <item>oscillator</item>
    </array>
    <array name="i_current">
        <item>tok</item>
        <item>tok1</item>
    </array>
    <array name="i_capasitor">
        <item>capasitor</item>
        <item>capasitor2</item>
    </array>
    <array name="i_power_supply">
        <item>power</item>
        <item>power2</item>
    </array>

    <string name="confirm">Правильно</string>


    <array name="header">
        <item>Электрический ток</item>
        <item>Напряжение</item>
        <item>Сопротивление</item>
        <item>Электрическая цепь</item>
        <item>Источники питания</item>
        <item>Резисторы</item>
        <item>Катушка индуктивности</item>
        <item>Предохранитель</item>
        <item>Светодиод</item>
        <item>Транзистор</item>
        <item>Измерительные приборы</item>
        <item>Тест</item>
    </array>
    <array name="circuit">
        <item>\t\t Электрическая цепь это совокупность устройств, соединенных определенным образом,
            которые обеспечивают путь для протекания электрического тока.
        </item>
        <item>\t\t Элементами электрической цепи являются: источник тока, нагрузка и проводники.
            Простейшая электрическая цепь показана на рисунке 1.
        </item>
        <item>\t\t Рисунок 1. Простейшая электрическая цепь</item>
        <item>\t\t В состав электрической цепи могут входить и другие элементы, таки как устройства
            коммутации, устройства защиты.
        </item>
        <item>\t\t Как известно, для возникновения тока необходимо соединить две точки, одна из
            которых имеет избыток электронов в сравнении с другой. Другими словами необходимо
            создать разность потенциалов между этими двумя точками. Как раз для создания разности
            потенциалов в цепи применяется источник тока. Источником тока в электрической цепи могут
            быть такие устройства, как генераторы, батареи, химические элементы и т.д.
        </item>
        <item>\t\t Нагрузкой в электрической цепи считается любой потребитель электрической энергии.
            Нагрузка оказывает сопротивление электрическому току и от величины сопротивления
            нагрузки зависит величина тока. Ток от источника тока к нагрузке течет по проводникам. В
            качестве проводников стараются использовать материалы с наименьшим сопротивлением (медь,
            серебро, золото).
        </item>
        <item>\t\t
            <h1>Важно, что для протекания тока в цепи, цепь должна быть замкнута!</h1>
        </item>
    </array>
    <array name="diode">
        <item>\t\t Диод (Diode -eng.) – электронный прибор, имеющий 2 электрода, основным
            функциональным свойством которого является низкое сопротивление при передаче тока в одну
            сторону и высокое при передаче в обратную.
        </item>
        <item>\t\t То есть при передаче тока в одну сторону он проходит без проблем, а при
            передаче в другую, сопротивление многократно увеличивается, не давая току пройти без
            сильных потерь в мощности. При этом диод довольно сильно нагревается.
        </item>
        <item>\t\t Конструктивно, полупроводниковый диод состоит из
            небольшой пластинки полупроводниковых материалов (кремния или германия), одна сторона
            (часть пластинки) которой обладает электропроводимостью p-типа, то есть принимающей
            электроны (содержащей искусственно созданный недостаток электронов («дырочная»)), другая
            обладает электропроводимостью n-типа, то есть отдающей электроны (содержащей избыток
            электронов («электронной»)).
        </item>
        <item>\t\t Слой между ними называется p-n переходом. Здесь буквы p и n — первые в латинских
            словах negative — «отрицательный», и positive — «положительный». Сторона p-типа, у
            полупроводникового прибора является анодом (положительным электродом), а
            область n-типа — катодом (отрицательным электродом) диода.
        </item>
        <item>\t\t Светодиоды (диоды Генри Раунда, LED). При переходе электронов, у таких диодов
            происходит излучение в видимом диапазоне света.
        </item>
        <item>\t\t Для данных диодов используют прозрачные корпуса для возможности рассеивания
            света. Также производят диоды, которые могут давать излучение в
            ультрафиолетовом, инфракрасном и других требуемых диапазонах (в
            основном, литографической и космической сфере).
        </item>
    </array>
    <array name="transistor">
        <item>\t\t Транзистор — повсеместный и важный компонент в современной микроэлектронике. Его
            назначение простое: он позволяет с помощью слабого сигнала управлять гораздо более
            сильным.
        </item>
        <item>\t\t В частноти, его можно использовать как управляемую «заслонку»: отсутствием
            сигнала на «воротах» блокировать течение тока, подачей — разрешать. Иными словами: это
            кнопка, которая нажимается не пальцем, а подачей напряжения. В цифровой электронике
            такое применение наиболее распространено.
        </item>
        <item>\t\t Транзисторы выпускаются в различных корпусах: один и тот же транзистор может
            внешне выглядеть совершенно по разному. В прототипировании чаще остальных встречаются
            корпусы:
        </item>
        <item>\t\t TO-92 — компактный, для небольших нагрузок</item>
        <item>\t\t TO-220AB — массивный, хорошо рассеивающий тепло, для больших нагрузок</item>
        <item>\t\t Обозначение на схемах также варьируется в зависимости от типа транзистора и
            стандарта обозначений, который использовался при составлении. Но вне зависимости от
            вариации, его символ остаётся узнаваемым.
        </item>
        <item>\t\t Биполярные транзисторы</item>
        <item>\t\t Биполярные транзисторы (BJT, Bipolar Junction Transistors) имеют три контакта:
        </item>
        <item>\t\t Коллектор (collector) — на него подаётся высокое напряжение, которым хочется
            управлять
        </item>
        <item>\t\t База (base) — через неё подаётся небольшой ток, чтобы разблокировать большой;
            база заземляется, чтобы заблокировать его
        </item>
        <item>\t\t Эмиттер (emitter) — через него проходит ток с коллектора и базы, когда транзистор
            «открыт»
        </item>
        <item>\t\t Основной характеристикой биполярного транзистора является показатель hfe также
            известный, как gain. Он отражает во сколько раз больший ток по участку коллектор–эмиттер
            способен пропустить транзистор по отношению к току база–эмиттер.
        </item>
        <item>\t\t Например, если hfe = 100, и через базу проходит 0.1 мА, то транзистор пропустит
            через себя как максимум 10 мА. Если в этом случае на участке с большим током находится
            компонент, который потребляет, например 8 мА, ему будет предоставлено 8 мА, а у
            транзистора останется «запас». Если же имеется компонент, который потребляет 20 мА, ему
            будут предоставлены только максимальные 10 мА.
        </item>
        <item>\t\t Также в документации к каждому транзистору указаны максимально допустимые
            напряжения и токи на контактах. Превышение этих величин ведёт к избыточному нагреву и
            сокращению службы, а сильное превышение может привести к разрушению.
        </item>
        <item>\t\t NPN и PNP</item>
        <item>\t\t Описанный выше транзистор — это так называемый NPN-транзистор. Называется он так
            из-за того, что состоит из трёх слоёв кремния, соединённых в порядке:
            Negative-Positive-Negative. Где negative — это сплав кремния, обладающий избытком
            отрицательных переносчиков заряда (n-doped), а positive — с избытком положительных
            (p-doped).
        </item>
        <item>\t\t NPN более эффективны и распространены в промышленности.</item>
        <item>\t\t PNP-транзисторы при обозначении отличаются направлением стрелки. Стрелка всегда
            указывает от P к N. PNP-транзисторы отличаются «перевёрнутым» поведением: ток не
            блокируется, когда база заземлена и блокируется, когда через неё идёт ток.
        </item>
        <item>\t\t</item>
    </array>
    <array name="measuring_instruments">
        <item>\t\t Мультиметр – это многофункциональный электроизмерительный прибор. Основное его
            назначение – измерение характеристик электрического сигнала. Функционально мультиметр
            объединяет возможности амперметра, вольтметра, омметра и других электроизмерительных
            приборов.
        </item>
        <item>\t\t Осциллограф </item>
        <item>\t\t Осциллограф — это прибор для измерения амплитудных и временных параметров
            электрического сигнала. Современные модели устройств способны вычислять параметры
            сигнала гигагерцевой частоты. С помощью проводов его подключают к проблемному
            устройству, а затем отслеживают изменение важных характеристик. Если говорить в целом,
            для чего нужен цифровой или другой осциллограф, то можно выделить следующие пункты:
        </item>
        <item>\t\t определение временных параметров и величины сигнального напряжения;</item>
        <item>\t\t вычисление сигнальной частоты;</item>
        <item>\t\t наблюдение сдвига фаз, происходящего при прохождении разных участков цепи;</item>
        <item>\t\t выяснение постоянной и переменной сигнальных составляющих;</item>
        <item>\t\t выявление сигнального искажения, создаваемое одним из участков цепи;</item>
        <item>\t\t выяснение соотношения сигнала к шуму;</item>
        <item>\t\t определение вида шума (стационарный или нет), его изменений во времени.</item>
    </array>
    <array name="safety">
        <item>\t\t Предохранители – это электрические аппараты, предназначенные для защиты
            электрических цепей от токовых перегрузок и токов к.з. Основными
            элементами предохранителя являются плавкая вставка, включаемая последовательно с
            защищаемой цепью, и дугогасительное устройство.
        </item>
        <item>\t\t К предохранителям предъявляются следующие требования:</item>
        <item>\t\t 1) Времятоковая характеристика предохранителя должна проходить ниже, но возможно
            ближе к времятоковой характеристике защищаемого объекта.
        </item>
        <item>\t\t 2) Время срабатывания предохранителя при КЗ должно быть минимально возможным,
            особенно при защите полупроводниковых приборов. Предохранители должны работать с
            токоограничением.
        </item>
        <item>\t\t 3) При КЗ в защищаемой цепи предохранители должны обеспечивать селективность
            защиты.
        </item>
        <item>\t\t 4) Характеристики предохранителя должны быть стабильными, а технологический
            разброс их параметров не должен нарушать надежность защиты.
        </item>
        <item>\t\t 5) В связи с возросшей мощностью установок предохранители должны иметь высокую
            отключающую способность.
        </item>
        <item>\t\t 6) Конструкция предохранителя должна обеспечивать возможность быстрой и удобной
            замены плавкой вставки при ее перегорании.
        </item>
        <item>\t\t</item>
    </array>
    <array name="inductance">
        <item>\t\t В зависимости от сферы применения и частоты цепи может отличаться конструкция
            катушки.
        </item>
        <item>\t\t По частоте можно условно разделить на:</item>
        <item>\t\t Низкочастотные. Пример — дроссель люминесцентной лампы, трансформатор (каждая
            обмотка представляет собой катушку индуктивности), реактор, фильтры электромагнитных
            помех. Сердечники чаще всего выполняются из электротехнической стали, для цепей
            переменного тока из листов (шихтованный сердечник)
        </item>
        <item>\t\t Высокочастотные. Например, контурные катушки радиоприемников, катушки связи
            усилителей сигнала, накопительные и сглаживающие дроссели импульсных блоков питания. Их
            сердечник изготавливают обычно из феррита.
        </item>
        <item>\t\t Конструкция отличается в зависимости от характеристик катушки, например, намотка
            может быть однослойной и многослойной, намотанной виток к витку или с шагом. Шаг между
            витками может быть постоянным или прогрессивным (изменяющимся по длине катушки). Способ
            намотки и конструкция влияют на конечные размеры изделия.
        </item>
        <item>\t\t Отдельно стоит рассказать о том, как устроена катушка с переменной
            индуктивностью, их еще называют вариометры. На практике можно встретить разные решения:
        </item>
        <item>\t\t Сердечник может двигаться относительно обмотки.</item>
        <item>\t\t Две обмотки расположены на одном сердечнике и соединены последовательно, при их
            перемещении изменяется взаимоиндукция и индуктивная связь.
        </item>
        <item>\t\t Сами витки для настройки контура могут раздвигаться или сужаться приближаясь друг
            к другу (чем плотнее намотка — тем больше индуктивность).
        </item>
        <item>\t\t И так далее. При этом подвижная часть называется ротором, а неподвижная —
            статором.
        </item>
        <item>\t\t По способу намотки бывают также различными, например, фильтры со встречной
            намоткой подавляют помехи из сети, а намотанные в одну сторону (согласованная намотка)
            подавляют дифференциальные помехи.
        </item>
    </array>
    <array name="capasitor">
        <item>\t\t Во всех радиотехнических и электронных устройствах кроме транзисторов и микросхем
            применяются конденсаторы. В одних схемах их больше, в других меньше, но совсем без
            конденсаторов не бывает практически ни одной электронной схемы.
        </item>
        <item>\t\t При этом конденсаторы могут выполнять в устройствах самые разные задачи. Прежде
            всего, это емкости в фильтрах выпрямителей и стабилизаторов. С помощью конденсаторов
            передается сигнал между усилительными каскадами, строятся фильтры низких и высоких
            частот, задаются временные интервалы в выдержках времени и подбирается частота колебаний
            в различных генераторах.
        </item>
        <item>\t\t Свою родословную конденсаторы ведут от лейденской банки, которую в середине XVIII
            века в своих опытах использовал голландский ученый Питер ван Мушенбрук. Жил он в городе
            Лейдене, так что нетрудно догадаться, почему так называлась эта банка.
        </item>
        <item>\t\t Собственно это и была обыкновенная стеклянная банка, выложенная внутри и снаружи
            оловянной фольгой – станиолем. Использовалась она в тех же целях, как и современная
            алюминиевая, но тогда алюминий открыт еще не был.
        </item>
        <item>\t\t Единственным источником электричества в те времена была электрофорная машина,
            способная развивать напряжение до нескольких сотен киловольт. Вот от нее и заряжали
            лейденскую банку. В учебниках физики описан случай, когда Мушенбрук разрядил свою банку
            через цепь из десяти гвардейцев взявшихся за руки.
        </item>
        <item>\t\t В то время никто не знал, что последствия могут быть трагическими. Удар получился
            достаточно чувствительным, но не смертельным. До этого не дошло, ведь емкость лейденской
            банки была незначительной, импульс получился очень кратковременным, поэтому мощность
            разряда была невелика.
        </item>
        <item>\t\t Как устроен конденсатор</item>
        <item>\t\t Устройство конденсатора практически ничем не отличается от лейденской банки: все
            те же две обкладки, разделенные диэлектриком. Именно так на современных электрических
            схемах изображаются конденсаторы. На рисунке 1 показано схематичное устройство плоского
            конденсатора и формула для его расчета.
        </item>
        <item>\t\t Рисунок 1. Устройство плоского конденсатора</item>
        <item>\t\t Здесь S – площадь пластин в квадратных метрах, d – расстояние между пластинами в
            метрах, C - емкость в фарадах, ε – диэлектрическая проницаемость среды. Все величины,
            входящие в формулу, указаны в системе СИ. Эта формула справедлива для простейшего
            плоского конденсатора: можно просто расположить рядом две металлические пластины, от
            которых сделаны выводы. Диэлектриком может служить воздух.
        </item>
    </array>
    <array name="resistor">
        <item>\t\t Резистор – это самый распространенный радиоэлемент, который используется в
            электронике. Я могу со 100% уверенностью сказать, что абсолютно на любой плате
            какого-либо устройства вы найдете хотя бы один резистор. Резистор имеет важное свойство
            – он обладает активным сопротивлением электрическому току. Существует также и реактивное
            сопротивление. Подробнее про реактивное и активное сопротивление.
        </item>
        <item>\t\t Существует множество видов резисторов, которые используются в радио-электронной
            промышленности. Давайте разберем основные из них.
        </item>
        <item>\t\t Постоянное резисторы выглядят примерно вот так:</item>
        <item>\t\t Слева мы видим большой зеленый резистор, который рассеивает очень большую
            мощность. Справа –  маленький крохотный SMD резистор, который рассеивает очень маленькую
            мощность, но при этом отлично выполняет свою функцию. Про то, как определить
            сопротивление резистора, можно прочитать в статье маркировка резисторов.
        </item>
        <item>\t\t Вот так выглядит  постоянный резистор на электрических схемах:</item>
        <item>\t\t Наше отечественное изображение резистора изображают прямоугольником (слева), а
            заморский вариант (справа), или как говорят – буржуйский, используется в иностранных
            радиосхемах.
        </item>
        <item>\t\t Вот так маркируются мощности на советских резисторах:</item>
        <item>\t\t Далее мощность маркируется с помощью римских цифр. V – 5 Ватт, X – 10 Ватт, L 
            -50 Ватт и тд.
        </item>
        <item>\t\t Какие еще бывают виды резисторов? Давайте рассмотрим самые распространенные:
        </item>
        <item>\t\t 20 ваттный стекловидный с проволочными выводами, 20 ваттный с монтажными
            лепестками,30 ваттный в стекловидной эмали, 5 ваттный и 20 ваттный с монтажными
            лепестками
        </item>
        <item>\t\t 1, 3, 5 ваттные керамические; 5,10,25, 50 ваттные с кондуктивным теплообменом
        </item>
        <item>\t\t 2, 1, 0.5, 0.25, 0.125 ваттные углеродной структуры;  SMD резисторы типоразмеров
            2010, 1206, 0805, 0603,0402; резисторная SMD сборка, 6,8,10 выводные резисторные сборки
            для сквозного монтажа, резистор  в DIP корпусе
        </item>
        <item>\t\t Переменные резисторы</item>
        <item>\t\t Переменные резисторы выглядят так:</item>
        <item>\t\t На схемах обозначаются так:</item>
        <item>\t\t Соответственно отечественный и зарубежный вариант.</item>
        <item>\t\t А вот  и их цоколевка (расположение выводов):</item>
        <item>\t\t Переменный резистор, который управляет напряжением называется потенциометром, а
            который управляет силой  тока – реостатом. Здесь заложен принцип делителя
            напряжения и делителя тока соответственно. Различие между потенциометром и реостатом в
            схеме подключения самого переменного резистора. В схеме с реостатом в переменном
            резисторе соединяется средний и крайний выводы.
        </item>
        <item>\t\t Переменные резисторы, у которых сопротивление можно менять только при помощи
            отвертки или шестигранного ключика, называются подстроечными переменными резисторами. У
            них есть специальные пазы для регулировки сопротивления (отмечены красной рамкой):
        </item>
        <item>\t\t А вот  так  обозначаются подстроечные резисторы и их схемы включения в режиме
            реостата и потенциометра
        </item>
    </array>
    <array name="power_supply">
        <item>\t\t Источник питания – это электрическое устройство, которое подает электрическую
            энергию на электрическую нагрузку. Основной функцией источника питания является
            преобразование электрического тока из источника в правильное напряжение, ток и частоту
            для питания нагрузки. В результате источники питания иногда называются преобразователями
            электроэнергии. Некоторые источники питания представляют собой отдельные автономные
            компоненты оборудования, а другие встроены в нагрузочные устройства, которые они питают.
            Примеры последних включают источники питания, имеющиеся на настольных компьютерах и
            устройствах бытовой электроники. Другие функции, которые могут выполнять источники
            питания, включают в себя ограничение тока, наносимого нагрузкой, на безопасные уровни,
            выключение тока в случае электрической неисправности, кондиционирование питания для
            предотвращения появления электронных помех или перенапряжений на входе от нагрузки,
            факторную коррекцию и сохранение энергии, чтобы она могла продолжать подавать нагрузку в
            случае временного прерывания источника питания (источник бесперебойного питания).
        </item>
        <item>\t\t Все источники питания имеют входное напряжение питания, которое получает энергию
            в виде электрического тока от источника и одно или несколько соединений выходной
            мощности, которые подают ток на нагрузку. Источник питания может поступать от
            электрической сети, такой как электрическая розетка, устройства хранения энергии, такие
            как батареи или топливные элементы, генераторы или генераторы переменного тока,
            преобразователи солнечной энергии или другой источник питания. Входы и выходы обычно
            представляют собой проводные схемы, хотя некоторые источники питания используют
            беспроводную передачу энергии для питания своих нагрузок без проводных соединений.
            Некоторые источники питания также имеют другие типы входов и выходов для таких функций,
            как внешний мониторинг и управление.
        </item>


    </array>
    <array name="resistance">
        <item>\t\t Сопротивление (электрическое сопротивление) – это свойство
            какого-либо проводника оказывать сопротивление электрическому току, проходящему через
            него. Вот так все просто!
        </item>
        <item>\t\t Сопротивление проводника</item>
        <item>\t\t Так почему бы все эти свойства не применить также к проводнику? Чем тоньше и
            длиннее проводник, тем больше его сопротивление электрическому току. Большую роль играет
            также материал, из которого он изготовлен.
        </item>
        <item>\t\t Поэтому, окончательная формула будет принимать вид</item>
        <item>\t\t формула сопротивления проводника</item>
        <item>\t\t Как вы видите из таблицы выше, самым маленьким удельным сопротивлением обладает
            серебро, поэтому провод из серебра будет наилучшим проводником. Ну а самым
            распространенными и дешевыми проводниками являются медь и алюминий. Именно эти два
            металла в основном используются во всей электронной и электротехнической промышленности.
        </item>
        <item>\t\t Вещества, которые оказывают наименьшее сопротивление электрическому току и
            обладают очень малым сопротивлением называются проводниками, а вещества, которые
            обладают ну очень большим сопротивлением электрическому току и почти его не пропускают
            через себя, называются диэлектриками. Между ними стоит класс полупроводников.
        </item>
    </array>
    <array name="voltage">
        <item>\t\t Напряжение — это давление от источника питания электрической цепи, которое
            обеспечивает движение заряженных электронов (тока) через проводящий контур, позволяя им
            выполнять полезную работу (например, обеспечивать свечение лампочки).
        </item>
        <item>\t\t В сжатом виде: напряжение = давление, оно измеряется в вольтах (В). Эта единица
            измерения названа в честь итальянского физика Алессандро Вольта (1745–1827 гг.), который
            изобрел вольтов столб, ставший предшественником современной бытовой батареи.
        </item>
        <item>\t\t Ранее напряжение называлось электродвижущей силой (эдс). Поэтому в ряде
            уравнений, например в законе Ома, напряжение обозначается символом E.
        </item>
        <item>\t\t Пример напряжения в простой цепи постоянного тока:</item>
        <item>\t\t В этой цепи постоянного тока переключатель замкнут (переведен во включенное
            положение).
        </item>
        <item>\t\t В источнике питания образуется напряжение («разность потенциалов» между двумя
            полюсами батареи), создавая давление, под действием которого поток электронов движется
            к отрицательной клемме батареи.
        </item>
        <item>\t\t Ток достигает лампочки, и лампочка начинает светиться.</item>
        <item>\t\t Ток возвращается в источник питания.</item>
        <item>\t\t Различают напряжение переменного тока и постоянного тока. Отличия заключаются
            в следующем:
        </item>
        <item>\t\t Напряжение переменного тока (на цифровом мультиметре представлено
            символом распространяется равномерными синусоидальными волнами, как показано ниже:
        </item>
        <item>\t\t меняет направление с регулярными интервалами.</item>
        <item>\t\t обычно вырабатывается электростанциями с помощью генераторов, которые преобразуют
            механическую энергию, производимую вращением под действием протекающей воды, пара, ветра
            или тепла, в электрическую энергию.
        </item>
        <item>\t\t более распространено, чем напряжение постоянного тока. Электростанции подают
            напряжение переменного тока в организации и дома, где большинство устройств работает на
            напряжении переменного тока.
        </item>
    </array>
    <array name="current">
        <item>\t\t Электрический ток — направленное движение электрически заряженных частиц под
            воздействием электрического поля. Такими частицами могут являться: в проводниках
            – электроны, в электролитах – ионы (катионы и анионы), в полупроводниках – электроны и,
            так называемые, "дырки" ("электронно-дырочная проводимость"). Также существует "ток
            смещения", протекание которого обусловлено процессом заряда емкости, т.е. изменением
            разности потенциалов между обкладками. Между обкладками никакого движения частиц не
            происходит, но ток через конденсатор протекает. 
        </item>
        <item>\t\t В теории электрических цепей за ток принято считать направленное движение
            носителей заряда в проводящей среде под действием электрического поля.
        </item>
        <item>\t\t Это выражение справедливо для цепей постоянного тока. Постоянный ток – ток,
            который не изменяется во времени, а переменный – это тот, который изменяет свое значение
            во времени.
        </item>
    </array>
</resources>
